var questions = [
    {
      question: "Siapakah presiden pertama Indonesia?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Joko Widodo",
        "C. Susilo Bambang Yudhoyono",
        "D. Megawati Soekarnoputri"
      ],
      correctAnswer: "A. Soekarno"
    },
    {
      question: "Kapan Indonesia merdeka?",
      answers: [
        "A. 17 Agustus 1945",
        "B. 20 Mei 1908",
        "C. 1 Juni 1945",
        "D. 10 November 1945"
      ],
      correctAnswer: "A. 17 Agustus 1945"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh pergerakan kemerdekaan Indonesia yang dikenal sebagai Bung Tomo?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Tjokroaminoto",
        "D. Sutomo"
      ],
      correctAnswer: "D. Sutomo"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang memproklamasikan kemerdekaan Indonesia?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Ir. Soekarni",
        "D. Ki Hajar Dewantara"
      ],
      correctAnswer: "A. Soekarno"
    },
    {
      question: "Apa nama organisasi yang didirikan oleh Soekarno dan Hatta pada tahun 1927?",
      answers: [
        "A. Partai Nasional Indonesia",
        "B. Sarekat Islam",
        "C. Persatuan Guru Republik Indonesia",
        "D. Perhimpunan Indonesia"
      ],
      correctAnswer: "A. Partai Nasional Indonesia"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Sumpah Pemuda?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Ir. Soekarni",
        "D. Ki Hajar Dewantara"
      ],
      correctAnswer: "C. Ir. Soekarni"
    },
    {
      question: "Apa nama perjanjian yang menandai akhir dari pemerintahan Hindia Belanda di Indonesia?",
      answers: [
        "A. Perjanjian Renville",
        "B. Perjanjian Linggarjati",
        "C. Perjanjian Roem-Roijen",
        "D. Perjanjian Giyanti"
      ],
      correctAnswer: "B. Perjanjian Linggarjati"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Diponegoro?",
      answers: [
        "A. Diponegoro",
        "B. Kartini",
        "C. Gajah Mada",
        "D. Pattimura"
      ],
      correctAnswer: "A. Diponegoro"
    },
    {
      question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak pendidikan nasional Indonesia?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Ir. Soekarni",
        "D. Ki Hajar Dewantara"
      ],
      correctAnswer: "D. Ki Hajar Dewantara"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Padri?",
      answers: [
        "A. Tuanku Imam Bonjol",
        "B. Cut Nyak Dien",
        "C. Teuku Umar",
        "D. Hasanuddin"
      ],
      correctAnswer: "A. Tuanku Imam Bonjol"
    },
    {
      question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak proklamasi kemerdekaan Indonesia?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Ir. Soekarni",
        "D. Ki Hajar Dewantara"
      ],
      correctAnswer: "A. Soekarno"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Aceh?",
      answers: [
        "A. Cut Nyak Dien",
        "B. Tuanku Imam Bonjol",
        "C. Teuku Umar",
        "D. Hasanuddin"
      ],
      correctAnswer: "A. Cut Nyak Dien"
    },
    {
      question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak koperasi Indonesia?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Ir. Soekarni",
        "D. Ki Hajar Dewantara"
      ],
      correctAnswer: "B. Mohammad Hatta"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Banjar?",
      answers: [
        "A. Pangeran Antasari",
        "B. Diponegoro",
        "C. Gajah Mada",
        "D. Pattimura"
      ],
      correctAnswer: "A. Pangeran Antasari"
    },
    {
      question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak kebangkitan nasional Indonesia?",
      answers: [
        "A. Soekarno",
        "B. Mohammad Hatta",
        "C. Ir. Soekarni",
        "D. Ki Hajar Dewantara"
      ],
      correctAnswer: "A. Soekarno"
    },
    {
      question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Bali?",
      answers: [
        "A. I Gusti Ngurah Rai",
        "B. Diponegoro",
        "C. Gajah Mada",
        "D. Pattimura"
      ],
      correctAnswer: "A. I Gusti Ngurah Rai"
    },
    {
        question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak persatuan Indonesia?",
        answers: [
          "A. Soekarno",
          "B. Mohammad Hatta",
          "C. Ir. Soekarni",
          "D. Ki Hajar Dewantara"
        ],
        correctAnswer: "B. Mohammad Hatta"
      },
      {
        question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Diponegoro?",
        answers: [
          "A. Diponegoro",
          "B. Kartini",
          "C. Gajah Mada",
          "D. Pattimura"
        ],
        correctAnswer: "A. Diponegoro"
      },
      {
        question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak pendidikan nasional Indonesia?",
        answers: [
          "A. Soekarno",
          "B. Mohammad Hatta",
          "C. Ir. Soekarni",
          "D. Ki Hajar Dewantara"
        ],
        correctAnswer: "D. Ki Hajar Dewantara"
      },
      {
        question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Padri?",
        answers: [
          "A. Tuanku Imam Bonjol",
          "B. Cut Nyak Dien",
          "C. Teuku Umar",
          "D. Hasanuddin"
        ],
        correctAnswer: "A. Tuanku Imam Bonjol"
      },
      {
        question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak proklamasi kemerdekaan Indonesia?",
        answers: [
          "A. Soekarno",
          "B. Mohammad Hatta",
          "C. Ir. Soekarni",
          "D. Ki Hajar Dewantara"
        ],
        correctAnswer: "A. Soekarno"
      },
      {
        question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Aceh?",
        answers: [
          "A. Cut Nyak Dien",
          "B. Tuanku Imam Bonjol",
          "C. Teuku Umar",
          "D. Hasanuddin"
        ],
        correctAnswer: "A. Cut Nyak Dien"
      },
      {
        question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak koperasi Indonesia?",
        answers: [
          "A. Soekarno",
          "B. Mohammad Hatta",
          "C. Ir. Soekarni",
          "D. Ki Hajar Dewantara"
        ],
        correctAnswer: "B. Mohammad Hatta"
      },
      {
        question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Banjar?",
        answers: [
          "A. Pangeran Antasari",
          "B. Diponegoro",
          "C. Gajah Mada",
          "D. Pattimura"
        ],
        correctAnswer: "A. Pangeran Antasari"
      },
      {
        question: "Apa nama tokoh yang dikenal sebagai bapak kebangkitan nasional Indonesia?",
        answers: [
          "A. Soekarno",
          "B. Mohammad Hatta",
          "C. Ir. Soekarni",
          "D. Ki Hajar Dewantara"
        ],
        correctAnswer: "A. Soekarno"
      },
      {
        question: "Siapakah tokoh yang dikenal sebagai pahlawan nasional Indonesia yang memimpin Perang Bali?",
        answers: [
          "A. I Gusti Ngurah Rai",
          "B. Diponegoro",
          "C. Gajah Mada",
          "D. Pattimura"
        ],
        correctAnswer: "A. I Gusti Ngurah Rai"
      }
    ];
    
    var currentQuestion = 0;
    var score = 0;
    
    function showQuestion() {
      var question = questions[currentQuestion];
      document.getElementById("question").innerHTML = question.question;
      document.getElementById("label1").innerHTML = question.answers[0];
      document.getElementById("label2").innerHTML = question.answers[1];
      document.getElementById("label3").innerHTML = question.answers[2];
      document.getElementById("label4").innerHTML = question.answers[3];
      document.querySelector('input[name="answer"]:checked').checked = false;
    }
    
    function checkAnswer() {
        var selectedAnswer = document.querySelector('input[name="answer"]:checked').nextSibling.innerHTML;
        var correctAnswer = questions[currentQuestion].correctAnswer;
        if (selectedAnswer === correctAnswer) {
          score++;
        }
        currentQuestion++;
        if (currentQuestion < questions.length) {
          showQuestion();
        } else {
          document.getElementById("question").innerHTML = "Quiz Selesai!";
          document.getElementById("score").innerHTML = score;
          document.getElementById("label1").style.display = "none";
          document.getElementById("label2").style.display = "none";
          document.getElementById("label3").style.display = "none";
          document.getElementById("label4").style.display = "none";
          document.querySelector('button').style.display = "none";
          setTimeout(function() {
            window.location.href = "credit/credit.html";
          }, 5000); // waktu dalam milidetik sebelum halaman dialihkan
        }
      }
      
      showQuestion();